{"config":{"lang":["en"],"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"In\u00edcio Sobre O Blog do Sigi Vilares \u00e9 um portal de not\u00edcias do oeste da Bahia, com o intuito de divulgar acontecimentos locais e nacionais. Contribuidores NOME GITHUB Brian Lui Brian2397 Francisco Heronildo FranciscoHeronildo Lude Ribeiro luderibeiro Vitor Alves vitorAlves7 Vitor Meireles vitorMeirelesOliveira","title":"In\u00edcio"},{"location":"#inicio","text":"","title":"In\u00edcio"},{"location":"#sobre","text":"O Blog do Sigi Vilares \u00e9 um portal de not\u00edcias do oeste da Bahia, com o intuito de divulgar acontecimentos locais e nacionais.","title":"Sobre"},{"location":"#contribuidores","text":"NOME GITHUB Brian Lui Brian2397 Francisco Heronildo FranciscoHeronildo Lude Ribeiro luderibeiro Vitor Alves vitorAlves7 Vitor Meireles vitorMeirelesOliveira","title":"Contribuidores"},{"location":"avaliacao_heuristica/AvaliacaoHeuristica/","text":"Avalia\u00e7\u00e3o Heur\u00edstica A Avalia\u00e7\u00e3o Heur\u00edstica \u00e9 uma t\u00e9cnica de inspe\u00e7\u00e3o que ajuda a identificar problemas de usabilidade em uma interface. Seguindo as Heur\u00edsticas de Usabilidade de Nielsen, foi avaliado os seguintes problemas de interface da aplica\u00e7\u00e3o web SigiVilares .","title":"Avalia\u00e7\u00e3o Heur\u00edstica"},{"location":"avaliacao_heuristica/AvaliacaoHeuristica/#avaliacao-heuristica","text":"A Avalia\u00e7\u00e3o Heur\u00edstica \u00e9 uma t\u00e9cnica de inspe\u00e7\u00e3o que ajuda a identificar problemas de usabilidade em uma interface. Seguindo as Heur\u00edsticas de Usabilidade de Nielsen, foi avaliado os seguintes problemas de interface da aplica\u00e7\u00e3o web SigiVilares .","title":"Avalia\u00e7\u00e3o Heur\u00edstica"},{"location":"guia_de_estilo/GuiaDeEstilo/","text":"Guia de Estilo O site de not\u00edcias sigivilares.com.br Introdu\u00e7\u00e3o O blog do sigiVilares \u00e9 um site que apresenta not\u00edcias em seu nome sobre a regi\u00e3o da Bahia e tamb\u00e9m faz propaganda de com\u00e9rcios locais e shows. Os mais diversos temas s\u00e3o apresentados para v\u00e1rias faixas-et\u00e1rias e tamb\u00e9m possibilita linkagem com redes sociais. O site usa como guia de estilos cores roxas como delimitador das imagens que linkam as not\u00edcias \u00e0s imagens. Com uma aba de menu bem caracter\u00edstica. A imagem prim\u00e1ria do site est\u00e1 com um fundo riscado em diagonal na cor cinza claro logo no in\u00edcio do site. As \u00e1reas de destaques do site H\u00e1 um cabe\u00e7alho, como mostrado na imagem abaixo, usando as principais cores e fontes do site (Fundo Purple com fonte Arial branca). H\u00e1 subdivis\u00e3o dos t\u00f3picos entre duas classes principais, sendo a de \"Destaque\" laranja e de \"Classificados em Purple\". A se\u00e7\u00e3o de not\u00edcias est\u00e1 em padr\u00e3o com a de classificados e apresenta uma divis\u00e3o por not\u00edcia. Cada not\u00edcia tem sua apresenta\u00e7\u00e3o, a data \u00e9 mostrada e o t\u00edtulo da not\u00edcia \u00e9 colocado em negrito como mostrado. Abaixo da not\u00edcia tem uma subse\u00e7\u00e3o em t\u00f3pico para intera\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios com redes sociais, ela \u00e9 bem destacada por estar em cor amarela e com os \u00edcones das principais redes sociais. Paleta de cores: Para a paleta de cores foram detectadas duas cores principais. Purple #80080 para o menu principal e envolto e Branco #fffafa para o fundo. Mas h\u00e1 tamb\u00e9m cores secund\u00e1rias. Amarelo #ffff00 para o destaque da se\u00e7\u00e3o de intera\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com as not\u00edcias pelas redes sociais. Laranja #ffa500 para a aba \u00fanica de destaque. Cinza claro #d3d3d3 para os riscos diagonais no fundo da parte inicial do site. Fontes: O site \u00e9 todo feito em com as fontes Arial, Ubuntu e Helvetica com estilo normal. Os tamanhos s\u00e3o subdivididos entre 20px, 18px, 16px e 12px. Descri\u00e7\u00e3o do Guia de Estilo Legenda : D: Descri\u00e7\u00e3o. ID Situa\u00e7\u00e3o problema D01 Uma m\u00e1 defini\u00e7\u00e3o do Layout, pois h\u00e1 falta de identifica\u00e7\u00e3o dm um padr\u00e3o de grid, al\u00e9m de falta de balan\u00e7o e pondera\u00e7\u00e3o no tamnho dos elementos D02 Nota-se tamb\u00e9m um excesso de propagandas no site. Em alguns momentos torna-se at\u00e9 dif\u00edcil diferenciar o que \u00e9 propaganda do que \u00e9 not\u00edcia D03 A falta de um fluxo cont\u00ednuo de informa\u00e7\u00e3o traz ao usu\u00e1rio certa falta de orienta\u00e7\u00e3o, algo fundamental julgando por guia de estilo D04 P\u00e1ginas com grandes lacunas em branco, dando confus\u00e3o quanto ao t\u00e9rmindo da p\u00e1gina ao usu\u00e1rio D05 Carregamentos sem informa\u00e7\u00e3o causam irrita\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio D06 N\u00e3o h\u00e1 se\u00e7\u00f5es bem definidas no site D07 Aus\u00eancia de cores visuais D08 O site \u00e9 muito longo, ou seja, h\u00e1 uma m\u00e1 divis\u00e3o das p\u00e1ginas, al\u00e9m da maioria se propagandas n\u00e3o pensadas e mal organizadas D09 Datas do site est\u00e3o desatualizadas Apresenta\u00e7\u00e3o das principais falhas Dentre as principais falhas no site est\u00e3o a falta de feedback com barras de status dar uma real no\u00e7\u00e3o do site ao usu\u00e1rio. Barras de carregamento esternas sem dar nenhuma amostra em tela. Outra quest\u00e3o que traz desleixo ao trabalho \u00e9 o fato de um site de not\u00edcias pegar em seu guia des estilo deixando uma data desatualizada por 5 anos(2014 -2019) como mostrado na \u00faltima imagem.","title":"Guia de Estilo"},{"location":"guia_de_estilo/GuiaDeEstilo/#guia-de-estilo","text":"","title":"Guia de Estilo"},{"location":"guia_de_estilo/GuiaDeEstilo/#o-site-de-noticias-sigivilarescombr","text":"","title":"O site de not\u00edcias sigivilares.com.br"},{"location":"guia_de_estilo/GuiaDeEstilo/#introducao","text":"O blog do sigiVilares \u00e9 um site que apresenta not\u00edcias em seu nome sobre a regi\u00e3o da Bahia e tamb\u00e9m faz propaganda de com\u00e9rcios locais e shows. Os mais diversos temas s\u00e3o apresentados para v\u00e1rias faixas-et\u00e1rias e tamb\u00e9m possibilita linkagem com redes sociais. O site usa como guia de estilos cores roxas como delimitador das imagens que linkam as not\u00edcias \u00e0s imagens. Com uma aba de menu bem caracter\u00edstica. A imagem prim\u00e1ria do site est\u00e1 com um fundo riscado em diagonal na cor cinza claro logo no in\u00edcio do site.","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"guia_de_estilo/GuiaDeEstilo/#as-areas-de-destaques-do-site","text":"H\u00e1 um cabe\u00e7alho, como mostrado na imagem abaixo, usando as principais cores e fontes do site (Fundo Purple com fonte Arial branca). H\u00e1 subdivis\u00e3o dos t\u00f3picos entre duas classes principais, sendo a de \"Destaque\" laranja e de \"Classificados em Purple\". A se\u00e7\u00e3o de not\u00edcias est\u00e1 em padr\u00e3o com a de classificados e apresenta uma divis\u00e3o por not\u00edcia. Cada not\u00edcia tem sua apresenta\u00e7\u00e3o, a data \u00e9 mostrada e o t\u00edtulo da not\u00edcia \u00e9 colocado em negrito como mostrado. Abaixo da not\u00edcia tem uma subse\u00e7\u00e3o em t\u00f3pico para intera\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios com redes sociais, ela \u00e9 bem destacada por estar em cor amarela e com os \u00edcones das principais redes sociais.","title":"As \u00e1reas de destaques do site"},{"location":"guia_de_estilo/GuiaDeEstilo/#paleta-de-cores","text":"Para a paleta de cores foram detectadas duas cores principais. Purple #80080 para o menu principal e envolto e Branco #fffafa para o fundo. Mas h\u00e1 tamb\u00e9m cores secund\u00e1rias. Amarelo #ffff00 para o destaque da se\u00e7\u00e3o de intera\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com as not\u00edcias pelas redes sociais. Laranja #ffa500 para a aba \u00fanica de destaque. Cinza claro #d3d3d3 para os riscos diagonais no fundo da parte inicial do site.","title":"Paleta de cores:"},{"location":"guia_de_estilo/GuiaDeEstilo/#fontes","text":"O site \u00e9 todo feito em com as fontes Arial, Ubuntu e Helvetica com estilo normal. Os tamanhos s\u00e3o subdivididos entre 20px, 18px, 16px e 12px.","title":"Fontes:"},{"location":"guia_de_estilo/GuiaDeEstilo/#descricao-do-guia-de-estilo","text":"Legenda : D: Descri\u00e7\u00e3o. ID Situa\u00e7\u00e3o problema D01 Uma m\u00e1 defini\u00e7\u00e3o do Layout, pois h\u00e1 falta de identifica\u00e7\u00e3o dm um padr\u00e3o de grid, al\u00e9m de falta de balan\u00e7o e pondera\u00e7\u00e3o no tamnho dos elementos D02 Nota-se tamb\u00e9m um excesso de propagandas no site. Em alguns momentos torna-se at\u00e9 dif\u00edcil diferenciar o que \u00e9 propaganda do que \u00e9 not\u00edcia D03 A falta de um fluxo cont\u00ednuo de informa\u00e7\u00e3o traz ao usu\u00e1rio certa falta de orienta\u00e7\u00e3o, algo fundamental julgando por guia de estilo D04 P\u00e1ginas com grandes lacunas em branco, dando confus\u00e3o quanto ao t\u00e9rmindo da p\u00e1gina ao usu\u00e1rio D05 Carregamentos sem informa\u00e7\u00e3o causam irrita\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio D06 N\u00e3o h\u00e1 se\u00e7\u00f5es bem definidas no site D07 Aus\u00eancia de cores visuais D08 O site \u00e9 muito longo, ou seja, h\u00e1 uma m\u00e1 divis\u00e3o das p\u00e1ginas, al\u00e9m da maioria se propagandas n\u00e3o pensadas e mal organizadas D09 Datas do site est\u00e3o desatualizadas","title":"Descri\u00e7\u00e3o do Guia de Estilo"},{"location":"guia_de_estilo/GuiaDeEstilo/#apresentacao-das-principais-falhas","text":"Dentre as principais falhas no site est\u00e3o a falta de feedback com barras de status dar uma real no\u00e7\u00e3o do site ao usu\u00e1rio. Barras de carregamento esternas sem dar nenhuma amostra em tela. Outra quest\u00e3o que traz desleixo ao trabalho \u00e9 o fato de um site de not\u00edcias pegar em seu guia des estilo deixando uma data desatualizada por 5 anos(2014 -2019) como mostrado na \u00faltima imagem.","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o das principais falhas"},{"location":"planejamento/ProcessodeDesign/","text":"Processo de Design O Ciclo da Engenharia de Usabilidade de Mayhew, ser\u00e1 proposto com os processos mostrando a abaixo para poder se analisado a aplica\u00e7\u00e3o web Blog do Sigi Vilares. O processo representado, consiste em tr\u00eas fases: An\u00e1lise de Requisitos; Design, Avalia\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento; Instala\u00e7\u00e3o.","title":"Processo de Design"},{"location":"planejamento/ProcessodeDesign/#processo-de-design","text":"O Ciclo da Engenharia de Usabilidade de Mayhew, ser\u00e1 proposto com os processos mostrando a abaixo para poder se analisado a aplica\u00e7\u00e3o web Blog do Sigi Vilares. O processo representado, consiste em tr\u00eas fases: An\u00e1lise de Requisitos; Design, Avalia\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento; Instala\u00e7\u00e3o.","title":"Processo de Design"},{"location":"planejamento/Roadmap/","text":"Roadmap Roadmap Inicial O roadmap do projeto tem como base as principais entregas a serem realizadas. As tarefas foram divididas em diferentes \u00e1reas e alocadas para cada contribuidor. Para ver mais detalhes e atualiza\u00e7\u00f5es acesse o LINK","title":"Roadmap"},{"location":"planejamento/Roadmap/#roadmap","text":"","title":"Roadmap"},{"location":"planejamento/Roadmap/#roadmap-inicial","text":"O roadmap do projeto tem como base as principais entregas a serem realizadas. As tarefas foram divididas em diferentes \u00e1reas e alocadas para cada contribuidor. Para ver mais detalhes e atualiza\u00e7\u00f5es acesse o LINK","title":"Roadmap Inicial"},{"location":"story_board/StoryBoard/","text":"Story Board","title":"Story Board"},{"location":"story_board/StoryBoard/#story-board","text":"","title":"Story Board"}]}